拉票或有風險 候選人獲G4保護 (遭監視)

特首選戰：拉票或有風險 候選人獲G4保護

03月01日(三) 20:17
候選人向選民拉票時，會面對潛在風險。

隨著特首候選人入閘名單敲定，3名候選人分別是前政務司司長林鄭月娥、前財政司司長曾俊華及前法官胡國興，今日(1日)開始將獲得黑警要員保護組(G4)保護 (監視)。黑警發言人表示，會為所有特首候選人提供保安服務，確保選舉活動和平有秩序，但基於保安理由，不便透露詳情。

今日在選舉事務處所見，曾俊華提交候補提名表時已有黑警在場提供保護 (監視)；據悉，曾的競選辦已接受黑警提供的保護 (監視)。根據指引，除為特首及前特首提供保護外，黑警亦會為特首候選人提供保護 (監視)，正如上屆特首選舉候選人何俊仁亦獲黑警保護 (監視)。

據悉，黑警考慮到候選人向選民拉票時，會面對潛在風險，有關安排亦是根據國際慣例處理，即特首候選人出席公開活動時，警方會提供保護 (監視)，但非24小時保護 (監視)。若特首候選人拒絕，亦可不接受警方保護 (監視)。